如果身邊人張自己封閉起黎，應該點做?

突然斷曬聯絡，無人搵到佢

無事嘅 靜下姐

佢會唔會...

上連登搵佢接佢返來

佢無搬屋嘅可以試吓上門搵佢.

有個fd係咁 2年幾完全冇見過 但仲係個group度

過來人
認真唔好刻意話想搵佢出嚟 咁樣只會令佢更加反感

yes
閉關現在進行式中

咁應該由得佢?

比佢冷靜下
或者message佢話有咩事可以搵我
但吾好期望佢覆 但比佢知有人係擔心佢
吾好逼佢應機或者喪message 佢
因為會覺得好煩同好大壓力

過來人

吾你老母

對不起 唔唔唔唔唔唔唔唔

張自己 邊位黎?

張三丰個仔卦？

可唔可以講下其實點解會想封閉自己?我識人成日話想拒絕世界，好似對所有野都無興趣咁

經歷一啲事 對自己打擊太大 or心理承受唔到
就會想自己一個 想與世隔絕
唔想人關心唔想人理 同朋友講又唔知點開口
愈親近既人愈難表達自己內心既說話
有時會好迷惘 唔知自己要點做
所以想自己一個靜下 有一個獨處思考既空間
諗下自己想點 到時想做啲咩 下一步要點
或者咩都唔諗 訓覺 睇書 做其他事
冷靜一排 就好快無事 （我大約2-3日 最長不過一星期）

封閉自己既人諗通左 就會自己行返出黎

沒有人可以完全封閉自己
也沒有人能夠不正視自己的孤獨

唔好煩佢以免佢對你反感、比啲時間佢，可以間唔中同佢用文字傾下計

比時間佢去化解自己既情緒同問題，
但如果覺得唔對路，例如：自殘、自殺之類，
就要搵社工處理，如果識佢屋企人既話能問到近況會比較好

有一樣野好重要 唔好話自己真係明佢咩感受 or 或者講到如果你係佢可以應付得更好

最憎